**1790. – Phagnalon rupestre** DC. (P. TENOREI Presl.). – Plante sous-frutescente de 1-3 dm, à tiges dressées, rameuses ; feuilles blanches-tomenteuses en dessous, vertes ou un peu tomenteuses en dessus, les //inférieures planes, //ordinairement ondulées sur les bords, oblongues, atténuées et demi-embrassantes à la base, les supérieures étroites, presque linéaires, à bords roulés en dessous ; involucre à folioles glabres, scarieuses, luisantes, brunes, //apprimées, //très inégales, les //intérieures oblongues, très obtuses, les extérieures ovales, //obtuses ; capitule solitaire au sommet d'un long rameau nu ; fleurs jaunes.
Rochers : Basses-Alpes à Annot ; Corse à Bonifacio. – Portugal, Espagne, Italie, Dalmatie, Afrique septentrionale. = Mai-juin.